\documentclass[french,]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{Chapitre O2.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeOndes}
% \printanswers
%
% -------------------------------------------------------------------------------
% 
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item source lumineuse
      \item rayons Lumineux
    \end{itemize}
  }
  % 
  \exosRev{
    \centering
    \qrcode{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16876617}
    \url{lelivrescolaire.fr/page/16876617}
  }
\end{revisions}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
% 
\begin{activites}
  \act{AE1}
  \begin{itemize}
    \item Rayon incident, réfléchi, réfracté
    \item dioptre
    \item Lois de Snell-Descartes
  \end{itemize}
  \tcblower
  \textbf{COURS:} parties 1 - 2
  %
  \act{AE2}
  \begin{itemize}
    \item Lentille mince
    \item Foyers image et objet
    \item Images et objets
    \item Grandissement
    \item Rayons particuliers
  \end{itemize}
  \tcblower
  \textbf{COURS:} partie 3
\end{activites}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
% 
\section{\jesaisfaire}
\manuel{290-291}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Citer la valeur de la vitesse de la lumière dans le vide ou dans l’air et la
    comparer à d’autres valeurs de vitesses couramment rencontrées.}{Cours}
  %
  \capacite{Exploiter les lois de Snell-Descartes pour la réflexion et la
    réfraction.}{11,12, 22 }
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Tester les lois de Snell-Descartes à partir d’une série de
    mesures et déterminer l’indice de réfraction d’un milieu.}{AE1}
  %
  \capacite{Déterminer graphiquement la position, la taille et le sens d'une image}{AE2,
    21, 25}
  %
  \capacite{Déterminer et définir le grandissement}{AE2}
  %
  \capacite{Modéliser un œil}{Act 3 p 290}
  %
  \capacite{\textbf{Maths.} Utiliser le théorème de Thalès}{AE2}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Produire une image réelle à l'aide d'une lentille mince convergente}{AE2}
\end{jeSaisFaire}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\jeMapproprie}
\begin{questions}
  \question Donner la valeur de la vitesse de la lumière dans le vide avec 3 chiffres
  significatifs, puis avec 4. Conclure quant à la valeur à retenir
  \begin{solution}
    
    $ c = \qty{3.00e8}{\meter\per\s}$
    
    $ c = \qty{2.998e8}{\m\per\s} $
    
    La valeur retenue est valable jusqu'à 5 chiffres significatifs, ce qui est suffisant
    dans la plupart des cas rencontré au lycée.
  \end{solution}
  %
  \question Si le Soleil Explosait subitement, combien de temps après nous en apercevrions nous?
  \begin{solution}
    \begin{align*}
      \Delta t &= \dfrac{d_{Terre-Soleil}}{c} \\
               &= \frac{\num{1.5e11}}{\num{3.00e8}}\\
               &= \qty{5.0e2}{\s}\\
               &= \qty{8}{\min} \qty{20}{\s}						 
    \end{align*} 
  \end{solution}
  %
  \question Exprimer $\sin(i_2)$ en fonction de $n_1$, $n_2$ et $\sin(i_1)$
  \begin{solution}
    \[ \sin(i_2) = \frac{n_1}{n_2} \times \sin(i_1) \]
  \end{solution}
  %
  \question Tracer l'allure du graphique représentant $\sin(i_2)$ en fonction de
  $ \sin(i_1) $ et exprimer le coefficient directeur $a$ en fonction de $n_1$ et $n_2$.
  \begin{solution}
    
    \begin{tikzpicture}[scale=.6]
      \begin{axis}[ 
        xmin = 0, 
        xlabel=$\sin(i_1)$, ylabel=$ \sin(i_2) $
        ]
        \addplot[no marks] {.75*\x};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    $ a = \dfrac{n_1}{n_2} $
  \end{solution}
  %
  \question Schématiser une lentille convergente en faisant apparaitre son centre optique,
  ses foyers image et objet et l'axe optique.
  \begin{solutionorbox}
    
    \centering
    \begin{tikzpicture}[use optics,scale=.7]
      % lentille
      \coordinate (O) at (0,0);
      \coordinate (F') at (2,0); 
      \draw[shift={(O)}] (O) node[below left] {O}; 
      \draw[shift={(O)}] (2,-2pt) --++ (0,4pt) node[above] {F'}; 
      \draw[shift={(O)}] ({-2},2pt) --++ (0,-4pt) node[below] {F}; 
      \draw[shift={(O)},ultra thick ,<->,>=latex] (0,-2)--(0,2) node[above]{ Lentille};
      % axe optique
      \draw[thin,->]({-4},0)--(4,0);
    \end{tikzpicture}
  \end{solutionorbox}
  %
  \clearpage
  \question Poursuivre le trajet de chaque rayon puis construire l'image.
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \input{./figures/schema_a_compl.tex}
  \end{figure}
  %
  \question Exprimer la taille de l'image en fonction du grandissement et de la taille de l'objet.
  \begin{solution}
    \[ \overline{A'B'} = \gamma \times \overline{AB} \]
  \end{solution}
  %
  \question Quel théorème bien connu utilise-t-on pour montrer que
  $ \gamma = \dfrac{\overline{OA'}}{\overline{OA}} $? Préciser les triangles considérés.
  \begin{solution}
    On utilise le théorème de Thalès en considérant les triangles OAB et OA'B'.
  \end{solution}
  %
  \question Citer Les trois éléments de l’œil que l’on retrouve dans l’œil réduit et
  préciser par quoi ils sont modélisés.
  \begin{solution}
    \begin{itemize}
      \item Le cristallin est modélisé par une lentille mince convergente.
      \item La rétine est modélisée par un écran.
      \item L'iris est modélisé par un diaphragme.
    \end{itemize}
  \end{solution}
\end{questions}
\end{document}
